% !TEX program = lualatex

\documentclass[11pt]{curriculum vitæ}

\ConfigurerArrièreplan{parchemin}

\ConfigurerLangue[main]{fra}[
    polices={
        rm={
          options = {StylisticSet = 1, Ligatures = {Required, TeX, Common, Contextual, Rare, Historic}, Style = Historic, Numbers = OldStyle}
        }
    }
]
\ConfigurerLangue{api}
\AjouterRuby

\input{informations}

\hypersetup{
    pdftitle = {Benjamin Galliot – lettre de motivation},
    pdfsubject = {LM de Benjamin Galliot},
    pdfkeywords = {LM, Benjamin Galliot}
}

\begin{document}

\placertitre

\clearpairofpagestyles

\begin{adjustwidth}{20mm}{20mm}

\bigskip

\hfill Fait à Lyon le \today.

\vspace{2\medskipamount}

\noindent Objet : Candidature au second poste du \href{https://profilsdemplois.cnrs.fr/ords/afipprd/PG_PROFIL_PUBLIC_REFERENS.pAfficheProfilPublic?destination=CE2022&hidIdConcours=26728}{concours n\up{o} 103}

\vspace{2\bigskipamount}

Madame, Monsieur,

\medskip

Travaillant depuis plusieurs années dans le champ disciplinaire des dictionnaires, des corpus et de la linguistique \emph{lato sensu}, je me permets logiquement de postuler à ce concours dans le but d’apporter mes compétences aux laboratoires et de les parfaire pour répondre au mieux aux demandes et aux exigences des projets.

Passionné de linguistique, avec une affinité particulière pour la grammaire et les langues extrême-orientales, j’accorde beaucoup d’importance à la diversité linguistique, reflet de la complexité de notre civilisation et richesse à la préservation de laquelle j’adhère pleinement. Ayant eu un parcours fondé sur l’interdisciplinarité (statistiques, biologie, écologie, informatique, linguistique…) et fort d’expériences professionnelles variées, notamment à l’étranger (université de Tokyo, CNRS…), j’ai pu allier les compétences que j’ai acquises par les études universitaires et l’autodidaxie pour discuter des besoins des linguistes et trouver la meilleure manière d’y satisfaire.

Actuellement ingénieur en linguistique au \textsc{Lacito} – et ayant occasionnellement collaboré avec le \textsc{Llacan} –, je suis spécialisé en lexicographie, manipulation, analyse et visualisation de données linguistiques, typographie fine et édition de documents multilingues complexes en différents formats. Ma réalisation la plus importante dans le domaine est le logiciel \emph{Lexika}, qui est la pierre angulaire actuelle des dictionnaires multilingues des éditions \emph{Lexica} et qui a déjà permis l’édition et la valorisation de plusieurs dictionnaires complexes et variés (alphabétiques, thématiques, inversés…). J’ai aussi réalisé divers outils, tels qu’\emph{OutilsPangloss}, qui a permis de nettoyer des données annotées de corpus de la collection \emph{Pangloss}, ainsi que d’en créer des livrets d’annotations et des corpus formatés utilisables en transcription automatique, notamment pour le logiciel \emph{Elpis}, avec l’équipe duquel j’ai aussi collaboré.

Le choix du CNRS pourrait sembler être un simple prolongement de mes contrats actuels, mais ce serait occulter certains des intérêts majeurs qu’un tel poste pérenne présente selon moi. D’une part, il offrirait un meilleur suivi des projets, de leur maintenance et de leur amélioration, les rendant plus longévifs. D’autre part, cette stabilité offrirait la possibilité de renforcer des équipes assurant des projets à long terme et de portée plus importante. Mon projet professionnel s’articule ainsi autour de l’accumulation des différentes compétences complémentaires du domaine, et ce, afin de contribuer à la meilleure reconnaissance de l’intérêt de la diversité linguistique ainsi que de la qualité – tant sur le fond que sur la forme – des données associées. J’espère ainsi que mon CV atteste bien de la rigueur dont je peux faire preuve.

\medskip

Dans l’attente d’une réponse de votre part, je vous prie d’agréer, Madame, Monsieur, l’expression de mes sentiments distingués.

\vspace{\bigskipamount}

\hfill Benjamin Galliot\includegraphics[scale=0.8]{signature.png}

\end{adjustwidth}



% \end{letter}

% Passionné de linguistique et intéressé par le champ disciplinaire de votre laboratoire, ayant eu un parcours universitaire pluridisciplinaire, j’aimerais compléter et renforcer mes diverses compétences acquises de manières universitaire et autodidacte – dont vous pourrez prendre connaissance de manière détaillée dans mon CV ci-joint –, tout en les mettant à votre disposition. J’ai en effet jusqu’à présent occupé de multiples postes en informatique, en biologie et en écologie, essentiellement en associant ces domaines. Toutes mes expériences s’étaient déroulées dans le milieu universitaire, en France et surtout au Japon, d’où je reviens après une expérience professionnelle de trois ans à l’université de Tokyo.

% Votre laboratoire étudie les langues et les civilisations à tradition orale, ce qui peut nécessiter des connaissances d’une part en informatique et en mathématiques/statistiques, que je possède, et d’autre part en linguistique, qui me sont familières et que j’approfondis par des lectures et des projets bénévoles et personnels. De plus, vous mettez l’accent sur les nombreuses langues que vous étudiez, or c’est une richesse à la préservation de laquelle j’adhère pleinement, et mon expérience personnelle m’a justement permis de côtoyer et d’utiliser diverses langues. C’est pourquoi j’estime que nous pourrions collaborer de manière efficace et enrichissante et que vous seriez en mesure de m’apporter des connaissances qui me seraient chères et que j’aimerais combiner avec les miennes actuelles. C’est un ambitieux projet auquel je tiens particulièrement.

% Je suis persuadé qu’un tel échange entre nous pourrait être fécond. J’ai acquis diverses compétences d’ores et déjà uti-
% lisables, grâce à ma formation universitaire, mes expériences professionnelles et mes engagements personnels, telles que

% la conception de logiciels multilingues et multiplateformes à interface graphique ergonomique, l’exploration, l’extraction

% et l’analyse de données (bio-écologiques, génétiques, de corpus, etc.) à des fins statistiques, la mise en forme et la visuali-
% sation de résultats (chiffrés, graphiques, textuels, etc.), l’association automatisée de tâches successives par parallélisme, etc.

% J’insiste aussi sur mon appétence à apprendre de nouveaux concepts, notamment ceux dont la connaissance viendrait à
% me manquer, à intégrer des démarches épistémologiques nouvelles et à mobiliser l’ensemble de mes aptitudes pour mener
% à bien un projet individuel ou collectif.
% C’est pourquoi je vous envoie cette présente candidature spontanée, conscient qu’il s’agit là bien d’une démarche très
% certainement inhabituelle au sein de l’Université française. Je me permets ainsi de solliciter un entretien afin de bénéficier
% de vos conseils et d’évoquer des possibilités de carrière.
% Dans l’attente d’une réponse de votre part, je vous prie d’agréer, Madame, Monsieur, l’expression de mes sentiments
% distingués.

% \makeletterclosing

\end{document}
